馬道立：研究加快處理反修例案件 如延長開庭

查看
now 新聞 - 24小時直播
PCCW Media Limited
Now 新聞
港聞
馬道立：研究加快處理反修例案件 如延長開庭

【Now新聞台】終審法院首席法官馬道立於法律年度開啟禮致辭時指，反修例事件引發大量刑事案，司法機構正研究如何加快處理，包括考慮延長開庭時間。馬道立又稱，不論是市民或公共機構，均受法律約束及承擔責任，絕無例外。

將於明年一月退休的終審法院首席法官馬道立最後一次於法律年度開啟禮致辭，提及過去七個月的社會事件，特別指有人批評法院延誤處理反修例相關案件，馬道立指控方會要求時間搜集證據，現階段絕大多數案件仍未準備好審訊，不過司法機構已正研究如何加快處理。

馬道立指，任何人都有權批評法院或法官工作，但必須有理據，但遺憾地近期部分的意見是基於錯誤觀念，及對法律法制的概念有所曲解。

馬道立稱，法院履行職責的關鍵要素是審判須公平公正，又強調基本法保障下，法院獨立審判不受干擾，法律當前人人平等。

馬道立寄語社會珍惜法治，否則社會要復元殊不容易，他亦相信，司法機構在其繼任人領導下，即使時世帶來挑戰或遭受批評，依然會竭盡所能維護法治。

行政機構政治迫害、徇私枉法，何來法治？
下面班裁判官配合港共重判示威者，爭取升職機會，只會逐步一層層崩壞

理論咪有唔少法官個老公/老豆都係狗嚟，佢哋會中立咁判案？

我唔知，我唔理。我淨系見到選擇性執法，721到宜家仲系度避

其實加快處理 , 對還柙嘅手足係好事黎 , 明明好多案都唔夠料 charge , 但提堂時排晒落啲紅官度保唔到釋

搞店左紅官亂咁判未？

屌你老母臭閪馬道立

做得裁判官/法官都有家底，多數保守派

決定法官 裁判官升遷的委任員都係自己人

都話新中聯辨主任有料到，各位睇路

馬道立又稱，不論是市民或公共機構，均受法律約束及承擔責任，絕無例外。

我睇唔到公共機構受約束
我淨係睇到班有牌爛仔打劫強姦殺人無人捉
紅官亂尻咁釘人
檢控哂佢地先好出聲
都係果句：法治已死

馬道立

呢2日啲瘋狂批鬥都該都關佢事

盡快處理真係好事，好多手足無罪都無得保釋

你以為打得甩？

同意

所以大部分法官都要被制裁

就算個官屋企人唔係做狗
唔少香港法官係撈過律政司,絕對不中立

狗官食屎啦
對獨裁政權的暴行視而不見
對香港人反抗獨裁政權就處處刁難

其實唔係延長開庭就搞得掂
咁多證據要睇
律政司次次都押後咁鬼耐 文件永遠都唔準時比辯方
你延長開庭根本解決唔到呢件事

淨係問佢執法機構犯法邊個執法 咁執法機構又唔去執犯咗法嘅人咁到底執法機構點樣制衡佢地要佢答都企咗係到啦

最大問題係按照現行制度
警察濫權無法解決
法庭只會成為幫兇

鳩判冇後果
判左先咪得
再加上句：不滿可以上訴

10 1 支那生日, 條友有份上北京 , 有險可守

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

法官：法庭唔係討論政治的地方

馬道立又稱，不論是市民或公共機構，均受法律約束及承擔責任，絕無例外。

I can't see it. Let's pretend everything's fine

其實條友不嬲都奶共
係有班飯民老野kol吹到條友一個人頂住中共

當年波打警察案後,馬道立公開指責有人惡意針對法官

係
一定要拆法庭的招牌
唔可以再比法官禍害香港人

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

【Twitter要人】國際人權監察阿頭被港府無理拒絕入境，外媒大肆報導

有無人問點解選舉呈請要審幾年？

現實係有一批人可以凌駕法律

黑社會大佬拉左十幾次完全未判過監,D細永遠認頭唔關大佬事

屌你老母，對住班狗罪行就當睇唔到， 對住市民話法律面前人人平等

讀得書少
人權點撚樣有限

當公眾開始對你法制失去信心
咁你啲法律仲能唔能夠令人信服

警察高官法官係特權階級
連藍絲都係
香港法官同古時的皇帝 獨裁者都冇咩分別
唔係憑自己的實力去贏得人民的尊重
而係用權力 用暴力 用恐懼去迫人尊重自己

就當馬道立講得啱
法庭法官全部公平公正

但係一般市民連檢控政府/黑警既機會都冇
政府處於完全免受約束狀態
咁已經係去到政治體制層面

你個法庭只會繼續迫害弱小嘅一方

係,成班都狗官,不過港豬一於繼續和平遊行

快d死

唔覺得而家仲有 Just Trial

佢咪當睇唔到囉
你試下問佢 法律應該由香港人一齊制定 定係由非民選政府聯同非完全民選的立法會一齊制定
佢即刻掉頭走啦
一係就話根據(非香港人制定的)基本法
法律係咁制定架啦
然後不停遊花園
佢地唔係唔知香港有咩開題 只係選擇視而不見

屌你老母馬道立

其實呢種都要同美國講
美國如果要滅共 就一定要夾死中共

屌 官黑

法庭法官會公正本身就係笑話嚟

「法律面前人人平等，不過有啲人比其他人更平等。」例如黑警。

唔能夠使用暴力

由行政長官任命 完

係獨裁地方對法院係少啲幻想啦

當年有份寫以法達義條友要被正苦清算了

因為公共機構政府冇告丫嘛，政府唔告法庭點審
btw, 如果馬道立一退，下一個升上去就係上訴庭班仆街共官

「馬道立稱，法院履行職責的關鍵要素是審判須公平公正，又強調基本法保障下，法院獨立審判不受干擾，法律當前人人平等。」

法官由特首委任 但不受外界干擾

上訴庭同裁判庭已經成堆奶支

馬道立以前好似都係

法官係公平公正，所以唔存在「紅底」官依個問題

咁警察呢？

有人得閒的話可以搵d佢地係幾時開始做法官 幾時有得升官發財

你呢d狗官叫做助紂為虐

‎[19:30 現場文字直播] 民間記者會 : 黃色經濟起革命 良心消費衛我城

我就當你法庭好公正

但捉人上法庭果班仆街唔公正
咁呀法官又高高在上當睇唔到呀？

呢條友未做終審前判案同烈顯倫係一樣

一個偏幫權貴, 另一個反普世價值,特別人權
司法界沙皇

香港三權分立，司法獨立，所以馬法官都話點樣檢控同檢控邊個責任係律政師方面，唔方便討論。

如果只會二選一，依家快d 判同等運動靜落黎先判，政府會選後者，好似2014年之後咁

法官：唔關我事 總之你有犯法就要坐監

有人問胡國興點睇有法官屈女示威者用對波打警察仲判監
胡官:不評論

馬道立公開致辭時屈批評者針對法庭

根本就算飯民吹捧的法官都唔係好人

ok無問題
但唔該法律界唔好將公義同法庭拉上任何關

btw,其實立法程序都係不公義

法律當前人人平等
難聽過粗口

有錢人咪生輕判窮人咪含撚囉
屌你老母加埋三權合一，法你老母治

justice delay is Justice denied

似乎冇一個法官願意企出黎指出香港的問題
每一個法官都只係維護緊自己的利益
咩係公義根本唔係佢地關心的事

馬道立指，任何人都有權批評法院或法官工作，但必須有理據，但遺憾地近期部分的意見是基於錯誤觀念，及對法律法制的概念有所曲解。

馬道立稱，法院履行職責的關鍵要素是審判須公平公正，又強調基本法保障下，法院獨立審判不受干擾，法律當前人人平等。

同政府一樣，受到人批評即話人地曲解佢地，無人可以用所謂專業做保護罩，尤其法律呢d非硬科學如工程數學等艱深學問，如果闡述唔到俾公眾佢地點樣保持中立、堅守法治等原則，俾唔到公眾信心信任同尊重法庭，呢個係佢地失職

係香港一個教育水平咁高、資訊咁流通既社會，只係口up一句要維持法庭莊嚴，「我係法官，我講你要聽」黎建立權威，要公眾無條件照單全收而尊重法庭根本係痴心妄想、痴人說話

我就無PCLL，所以對於法庭嘅判決,all I can do is to respect

搞笑 紅官有咩做唔出

法官：咁咪平等囉 你有錢的話 你都可以輕判 鬼叫你冇錢咩

呢種情況正正反映出法官鳩判冇後果
咩情況下可以減刑 可以輕判 甚至可以當庭釋放
原來司法獨立之下
香港人係冇發言權
香港人只可以接受法官決定的結果 而冇任何反對的空間

咁其實快定慢都冇關係…快d有d手足唔洗 關咁耐

法律係剝削窮人既工具

幾時候針對班紅官